import { Question } from './question';

export const Questions: Question[] = [
    {
        question: "Die Freiheitsstatue steht in New York",
        questionId: 1, questionAnswer: false, answerId: 1.5,
        answerText: "Die Freiheitsstatue steht auf der Insel Liberty Island. Diese ist eine der amerikanischen Bundesregierung unterstellte Enklave, die vom National Park Service verwaltete wird. Umrundet wird sie vom Territorium des US-Bundesstaats New Jersey. Liberty Island untersteht allerdings der Jurisdiktion des Staates New York und ihre Adresse ist in der Stadt New York. Aufgrund dieses Sonderstatus wird gelegentlich behauptet, die Freiheitsstatue gehöre zum Bundesstaat New York oder zu New Jersey. Das stimmt jedoch beides nicht."
    },
    {
        question: "Im Winter ist die Sonne weiter weg von der Erde",
        questionId: 2, questionAnswer: false, answerId: 2.5,
        answerText: "Dass es im Winter kalt ist, liegt nicht - wie vielfach angenommen - daran, dass die Sonne dann weiter von der Erde entfernt ist. Für die Nordhalbkugel gilt sogar das Gegenteil: Die größte Sonnennähe hat die Erde Anfang Januar. Die Exzentrik der Erdbahn ist überdies so gering, dass sie kaum Einfluss auf die Temperaturen hat. Dass es im Winter kalt ist, liegt vielmehr an der geneigten Erdachse. Die bewirkt, dass die Nordhalbkugel der Sonne im Sommer zu- und im Winter abgeneigt ist. So treffen die Sonnenstrahlen im Winter in flacherem Winkel und für kürzere Zeit auf die Erdoberfläche und können diese folglich nicht so stark erwärmen."
    },
    {
        question: "Schon die Menschen in der Antike wussten dass die Erde kugelförmig ist.",
        questionId: 3, questionAnswer: true, answerId: 3.5,
        answerText: "Schon seit der Antike wusste fast jeder, dass die Erde eine Kugel ist. Auch im Mittelalter war die runde Erde das von der Mehrheit der Gelehrten akzeptierte Weltbild. Zu Kolumbus’ Zeiten zweifelte kaum noch jemand daran. Nur weil man glaubte, der Weg über den Atlantik nach Indien sei zu lang, war der Grund, dass vor Kolumbus niemand diese Route nahm. Die moderne Fehlannahme, dass der mittelalterliche Mensch an eine flache Erde glaubte, fand erst im 19. Jahrhundert Verbreitung."
    },
    {
        question: "Die EU schreibt den Krümmungsgrad von Bananen vor",
        questionId: 4, questionAnswer: false, answerId: 4.5,
        answerText: "Kritiker einer vermeintlichen Überregulierung durch die EU nennen gerne eine angebliche Verordnung Brüssels, in der der Krümmungsgrad von Bananen vorgeschrieben sein soll. Eine solche Verordnung existiert allerdings nicht."
    },
    {
        question: "Pflanzen produzieren tagsüber Sauerstoff und nachts Kohlendioxid",
        questionId: 5, questionAnswer: true, answerId: 5.5,
        answerText: "Nachts kann die Pflanze ohne Licht keine Photosynthese betreiben. Um dennoch Energie zu erzeugen, setzt in ihren Zellen die Dunkelatmung ein. Bei ihr werden Kohlenhydrate und Sauerstoff verbraucht und vermehrt Kohlendioxid nach außen freigesetzt."
    },
    {
        question: "Stiere reagieren äußerst heftig auf rote Farbe",
        questionId: 6, questionAnswer: false, answerId: 6.5,
        answerText: "Selbst wenn der Torrero vor Unglaube Laufmaschen in seine feinen Strümpfe bekommt: Stiere reagieren überhaupt nicht auf die Farbe Rot - sie erkennen sie nicht einmal. Die Tiere sind nämlich rot-grün-blind. Sie gehen auf alles los, was sich bewegt - also auch auf das Tuch des Stierkämpfers."
    },
    {
        question: "Die Pyramiden von Gizeh in Ägypten sind die größten der Welt",
        questionId: 7, questionAnswer: false, answerId: 7.5,
        answerText: "Die größte Pyramide der Welt befindet sich in der Nähe der Stadt Cholula etwa 100 Kilometer von Mexiko City entfernt. Erbaut wurde sie von den Azteken zu Ehren des Gottes Quetzalcoatl. Sie ist zwar nicht so hoch, wie die in Ägypten, hat aber mit rund 350 Metern Seitenlänge einen größeren Grundriss und auch ein deutlich größeres Volumen."
    },
    {
        question: "Mona Lisa wurde von Leonardo Da Vinci gemalt",
        questionId: 8, questionAnswer: true, answerId: 8.5,
        answerText: "Mona Lisa ist ein weltberühmtes Ölgemälde von Leonardo da Vinci aus der Hochphase der italienischen Renaissance Anfang des 16. Jahrhunderts"
    },
    {
        question: "Schwämme Leben am längsten",
        questionId: 9, questionAnswer: true, answerId: 9.5,
        answerText: "Bei dem Riesenschwamm Anoxycalyx joubini, der auf den Grund des antarktischen Ozeans lebt, handelt es sich um die tierische Existenz mit dem höchsten nachgewiesenen Alter aller Lebenstiere."
    },
    {
        question: "Eva pflückte einen Apfel vom Baum der Erkenntnis",
        questionId: 10, questionAnswer: false, answerId: 10.5,
        answerText: 'Was Eva genau pflückte, weiß man nicht. Im ersten Buch Mose ist nur allgemein von "Früchten des Baumes" die Rede. Die Darstellung des Apfels tauchte erst im Mittelalter auf.'
    },
    {
        question: "Pluto ist kein Planet",
        questionId: 11, questionAnswer: true, answerId: 11.5,
        answerText: "Seit der neuen Planetendefinition von 2006 ist Pluto nur noch Zwergplanet."
    },
    {
        question: "Haare wachsen schneller, wenn man sie häufiger schneidet",
        questionId: 12, questionAnswer: false, answerId: 12.5,
        answerText: "Ist das Haar einmal aus der Haut herausgewachsen, weiß die Haarwurzel nicht mehr, was mit ihm passiert. Jedes Haar wächst erst schneller, dann langsamer, dann fällt es aus und wird ersetzt."
    },
    {
        question: "Albert Einstein war ein schlechter Schüler",
        questionId: 13, questionAnswer: false, answerId: 13.5,
        answerText: "Auf seinem Zeugnis standen fünf Sechsen, wobei die Sechs in der Schweiz die beste zu erreichende Note ist. Dass Einstein allgemein ein schlechter Schüler war, ist ein bloßes Gerücht: Es beruht auf Einsteins erstem Biografen, der das Benotungssystem der Schweiz mit dem deutschen verwechselte."
    },
];